%@Titre: Guadeloupe -- 2003
Le tableau ci-dessous donne la répartition, par âge, des élèves du club
d'échecs d'un collège :

\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\^Age des élèves&11&12&13&14&15\\
\hline
Nombre d'élèves&2&6&12&10&10\\
\hline
  \end{tabular}
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Calculer l'effectif total du club.
  \item Calculer le pourcentage des élèves ayant moins de 13 ans dans
    ce club.
  \item La cotisation annuelle est de 5~\si{\EuRo} pour les
    élèves ayant moins de 13 ans et de 6~\si{\EuRo} pour les
    élèves de 13 ans et plus.
\par Calculer le montant total des cotisations. 
\end{myenumerate}